%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a5paper, margin=1.4cm]{geometry}

\usepackage{tabularx}

\begin{document}

\begin{activite}
  Le but de l'activité est de conjecturer une méthode pour déterminer les variations d'une fonction affine.

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \draw[gray, dotted] (-5, -4) grid (5, 4);
      \draw[-latex] (-5, 0) -- (5, 0);
      \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
      \draw (0, 1) node[left]{1};
      \draw (1, 0) node[below]{1};
      \draw (0, 0) node[below left]{$\mathcal{O}$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \begin{enumerate}
    \item Dans le repère orthonormé, tracer les courbes représentatives des fonctions suivantes.
      \begin{center}
      \begin{tabularx}{\linewidth}{XXX}
          $f:x\mapsto 2x+1$ &
          $h:x\mapsto \frac{1}{2}x$ &
          $q:x\mapsto -0,5x-1$ \\
          $g:x\mapsto -x$ &
          $p:x\mapsto 0,2x-2$ &
          $r:x\mapsto 2$ \\
      \end{tabularx}
    \end{center}

    \item Compléter le tableau suivant, en déterminant les variations des fonctions par lecture graphique.

      \begin{tabularx}{\linewidth}{l*{6}{|>{\centering\arraybackslash}X}}
        Fonction & $f$ & $g$ & $h$ & $p$ & $q$ & $r$ \\
        \hline
        Coefficient directeur &&&&&& \\
        \hline
        Ordonnée à l'origine &&&&&& \\
        \hline
        Variations &&&&&& \\
      \end{tabularx}
    \item Conjecturer : Comment déterminer les variations d'une fonction affine à partir de son expression ?
    \item Application : Sans tracer la fonction ni faire de calculs, deviner
      les variations de la fonction $t:x\mapsto -7x+4$.
  \end{enumerate}
\end{activite}
\end{document}
